{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025522",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "봉대산9"
    },
    "text": "鳳台山 (봉대산)\\n\n慶尚南道>泗川市\\n\n泗川市沙南面花田里に位置する安店山は高度281mで、周辺の村と境界を形成している。 この山は仙岩と連峰を含む臥龍山の一峰として有名だ。 本来は安店山と呼ばれ、1993年には安店烽燧の復元が行われた。 安占山の名前は山の形が馬の鞍のようにできたためだ。 泗川のシンズンには「安城烽燧が県の南15里に位置し、南には晋州角山に、北には晋州望津山に応じる」と記録されている。 泗川の慶尚道俗撰地理誌にも安占山は県から南に15里地点にあると出ている。 また、南側の晋州角山烽火と北側の晋州望津山烽火を連結する経路として使われたという。 そして泗川の大同池池には、安店山に烽火台があると出ている。 鳳台山という名前は鳳頭山から安店山に烽燧台が移転される時に由来したものと推定されるが、朝鮮時代の文献と地図には安店山と名前が記録されている。 泗川の朝鮮地形図には鳳台山と表記されており、これは日帝が地籍調査を通じて烽火台の跡を根拠に鳳台山に改称したものと見られる。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳳台山はどこに位置していますか？",
            "answer": "鳳台山は泗川市沙南面花田里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳳台山は何メートルの高さですか？",
            "answer": "鳳台山は高度281メートルです。"
        },
        {
            "question": "鳳台山は何と連峰を含んでいますか？",
            "answer": "鳳台山は仙岩と連峰を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "安店山はなぜ有名なのですか？",
            "answer": "安店山は臥龍山の一峰であり、その形状から「馬の鞍」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "安店山の別名は何ですか？",
            "answer": "安店山の別名は安占山です。"
        },
        {
            "question": "安店山の復元がいつ行われましたか？",
            "answer": "安店山の復元は1993年に行われました。"
        },
        {
            "question": "安店山の烽燧台はどこにありますか？",
            "answer": "安店山の烽燧台は泗川の大同池池にあります。"
        },
        {
            "question": "鳳台山という名前はどのようにして付けられましたか？",
            "answer": "鳳台山という名前は鳳頭山から安店山に烽燧台が移転される際に付けられました。"
        },
        {
            "question": "泗川の朝鮮地形図には何と表記されていますか？",
            "answer": "泗川の朝鮮地形図には鳳台山と表記されています。"
        },
        {
            "question": "日帝が地籍調査を通じて鳳台山に改称したのはなぜですか？",
            "answer": "日帝が地籍調査を通じて鳳台山に改称したのは、烽火台の跡を根拠にした結果です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 310
    }
}